聞到阿嬤煮魚味嚴重過敏 11歲男童斷氣前說：爸爸我愛你…

國際中心／綜合報導
紐約布魯克林的11歲男童聖保羅（Camron Jean-Paul）在跨年那天，疑因家人正在烹煮魚湯，因為「聞到魚味」引發嚴重過敏，最後不幸去世，目前詳細死因還在等法醫解剖確定。
據《紐約郵報》報導，事發於1日晚間7時25分，這名傷心欲絕的爸爸表示，當天他和兒子一起前往奶奶家準備過新年，不過卻挑錯了時機，因為家裡正在烹煮鱈魚，廚房四處飄散著煙霧，兒子剛好對魚過敏，光是聞到味道就開始喘不過氣。
爸爸查覺到兒子不對勁後，立刻用氣喘噴霧器急救，但情況私毫沒有好轉。他表示，「這通常會有效，但那天完全沒用，他平常不會這麼嚴重的。」
聖保羅隨後就因為嚴重氣喘而昏過去，在失去意識前，還喘著氣努力說出「爸爸，我愛你」。爸爸心碎的說，兒子當時還給了我兩個吻，但逐漸感覺到他失去脈搏，「我拼命為他做CPR，他有甦醒過一次，但立刻又陷入昏迷了。」救護車趕到現場時，聖保羅已經失去生命跡象，急救後仍宣告不治。
醫學期刊《臨床及分子過敏》（Clinical and Molecular Allergy）在2009年就發表過研究，即便只是氣味，也可能會引發過敏反應，過去就有兒童同樣是因為吸入魚味，最後過敏死亡。

RIP.....爸爸肯定好心痛

其他屋企人唔知嘅咩，知道有人敏感仲整魚

個呀嫲重心痛

唔知講咩好

對魚過敏真係好少聽

真係危機意識有啲低，雖然可能平時真係無咁嚴重，噴下野就ok, 但始終過敏可大可少，屋企人無理由唔知，應該要避忌下啦

anyway, 結果論無咩好講

rip

仆街，魚都好煎

呀嫲應該係內疚多，但阿爸係睇住個仔慢慢死又做唔到啲咩⋯⋯

其實咁樣真係出街行過聞到人煮緊魚都會出事

呀嫲應該唔記得...

大時大節先返鄉下，我有親戚都嚴重敏感貝類

老人家一樣煮鮑魚蝦蟹

好彩佢唔會聞到都敏感

油煙令呼吸道收縮 呼吸困難掛 會唔會加埋辣椒薑呢啲

有時見人抱狗行街都有諗會唔會搞到有敏感既人出事

聞到都會死應該都大把情況都會死

第時乃閪都可能死

廢老害人無分國界

Mr stark I don’t feel so good

聽完心都碎

呢度有個疑問，點解其他變灰既人唔會講 I don’t feel so good...

因為超強spider sense?

算啦，就算避開呢次，下次未必避到
魚味太common了
希望佢下世唔好投胎到中國人

紐約布魯克林

我聞到蝦味都會敏感 但無佢咁勁

可能以為唔食就ok

因為tom 唔知其他人劇本

但點解明知個仔係嚴重過敏 甚至會引致anaphylaxis
都唔準備定epi pen？

epi pen?...
btw rip

「這通常會有效，但那天完全沒用，他平常不會這麼嚴重的。」

應該本身都有啲事

聞到味都會死
其實佢都唔會長命得去邊…

最撚驚係啲老人家講大咗就唔會敏感/敏感更加要食，食得多先會好

支那人 不意外

雞翼魚蛋湯

咁算唔算誤殺?

睇埋內文一隻講大陸嘅字都無喎

真係唔知聞都會

好多人都借d意叫你試下
最驚就係同一大班人打邊爐
就算分開兩個兜 d人都係會亂落海鮮 搞到兩個兜都有海鮮

利申：輕度海鮮過敏

你會落地獄

我都會

「邊有人食魚敏感架，食多d就會好架啦」

爸爸聽到佢最後講我愛你應該好想死

聞到都死咁好難搞WO大佬

敏感好難會知去到咩程度會死
我自己就試過有一排抵抗力差 氣管敏感加劇
返工途中搭地鐵 企喺扶手電梯一路落一路覺得愈嚟愈唔舒服
個心口好重壓 呼吸唔到
即刻調返轉搭電梯上樓上商場咁啱有間醫護所
醫生即刻俾啲唔知咩我索咗先
仲叫我最好辭職休養吓 唔係好易死
成個過程都未夠半粒鐘

氣管收縮 呼吸困難其實真係可以死得好快好易
同埋好難救

我親戚都咁講 睇佢有味

咁講好衰,不過

聞到都會發作，咁咪成世冇得出街食飯，出去食隔離枱食緊魚都會發作

乜過敏可以嚴重到聞到就死？
真係唔知....

廢老真係universal

可能知佢唔食得魚，但係估唔到聞下都唔得

我老母又係咁，我幾十年食親魚都作嘔。
但我老母就從就成日想挑戰我，
厄我d湯/餸無魚。
但我次次都知，次次都作嘔。

之後我搬出黎住，食飯唔想叫魚就話我唔食所以唔叫，但有時叫左就屈我不嬲都食。

RIP

唔係老人痴呆嘅話就9成9係想整死個𡃁仔啦

他表示，「這通常會有效，但那天完全沒用，他平常不會這麼嚴重的。」

希望你投胎醫翻好對眼

唉

一樣，細個成日呃鳩我食蝦同墨魚話係魚
我話食咗會出風癩，嘴角痕同耳仔痛，佢哋就笑鳩我話係呀係呀耳仔痛呀哈哈哈

到廿幾歲人做咗致敏源測試先肯收聲

有啲老人家係專登咁做。例如我外母明知個孫一食某啲嘢就會腫到豬頭，佢成日覺得自己識雞尾酒療法咁響煮餸時加少少，因為佢覺得過敏係可以靠訓練克服。

見識少真係好可怕

香港人不嬲無同理心

D人成日都覺得敏感好小事
我自己對牛肉同海鮮敏感
D人成日都話食小小唔怕
都痴撚線

我家姐都係易敏感人士
上年唔知點解食開平時食嘅嘢都敏感
食咗治敏速都唔掂
好似10分鐘開始呼吸困難
再call救護車好彩10分鐘唔使就到
但對佢黎講都好漫長
要喺側邊叫住佢呼吸

仲有會輕視所有唔會即刻斷氣嘅病

明顯唔係第一次啦
應該平時間唔中都會煮下魚
終於出事
仆街屋企人要負全責啦

行過街市超市可能即刻死

事實係會，有機會引致喉癌

唔知點解笑咗出嚟，真係好好笑

( Show Blocked User - 田蕊妮 )

咁佢去海邊咪死梗？

佢冇話唔好再投胎做支那人呀

聞到魚味就死得
都好難生存落去

記得之前唔知咩登有個post事主話佢對某種食物敏感，ｄ老人家唔信仲話佢挑食
結果佢係老人家面前食哂即時入院嚇到ｄ老人家唔敢再話佢

閻王要你三更死

Yes，敏感可以突然好嚴重
我自己都試過去長洲玩，係b&b過夜沖完涼之後突然透唔到氣，喉嚨同鼻勁唔舒服，之後同一時間又屙又嘔，call白車入長洲醫院，醫生check我心跳跳得勁快，但血壓不停跌，仲要有抽搐，話情況冇好轉要送返出市區醫院

但我沖涼之前就係有少少肚痛食左粒必理痛就咁，依d情況我上網睇係敏感性休克

大撚把冇知廢老信埋晒d鄉間中醫同偏方，害死唔小細路，嚴重敏感都話算罕見，G6PD大把人有一樣唔可以亂食野，支那大撚把細路有G6PD走去亂用中藥大病一場變白痴 好彩屋企人好聽西醫話

無知真係好撚恐怖

真係好不幸

聞到魚味都死，自然淘汰

你快d襯地淋啦
臭雞

屌你老母，字都唔識多隻就收口啦

( Show Blocked User - 事後軟 )
單機啦死毒撚

好慘...

個底子弱到咁, 點做男人呀

聞都會 真係第一次聽 rip

一早應該拎醫生prescription去買定epi pen
Anaphylatic shock嗰陣可以即場打到劑腎上腺素隨時救得返一命

呢個小朋友好浪漫

唔舒服晨早就要離開間屋抖下氣啦

'食少少唔怕啦'
'咪聽啲醫生亂講'
'人地啲細路咪又咁食，你嗰個咁巴閉！'
'呢啲邊算係魚呀'

屌你咩引我笑

廢老真係廢老
無讀過書既大人都係19黎
人命關天

聞煎魚味都要死既
咁呀仔你早走早著
唔好嘥米飯

好慘

有時敏感係大大下先出現/嚴重左
有個frd細細個食到魚 大大下突然食唔到會敏感

佢過敏，咁其他人都要食嫁 邊諗到聞都唔得

香港人都係冇乜呢啲常識
你睇呢個post咁多人話要煮畀其他人食就知

外國做醫護人員返工前係唔可以食花生醬嗰啲

仲要之前講我愛你

我唔明係咩心理
明知人地唔食得
係要做d on9去逼人

R.I.P.

「聞到魚味」敏感

其實係因為魚既particles入左你個鼻
所以觸發左個敏感

11歲男童斷氣前說：爸爸屌你老母

啊麻會話
過咩敏，我地以前邊有
一定係傳染病啦

唔死都好難生存

悲哀
Btw個男仔叫聖保羅？

我諗普通人對過敏嘅理解未嚴重到煲湯聞到味都會死

呢啲咁劣嘅基因產物本來就好難生存到
個男仔慘還慘

唉， 最後講daddy i love u , so sad

點解咁撚on9唔撚睇文

真心唔好睇小過敏

我自己對生蝦過敏嚴重到未食落肚掂到嘴唇已經開始腫同頭暈 擺落口5分鐘即嘔

最憎d長輩叫人試 試佢老母咩

上一代人覺得敏感係9up 痴線

氣味都咁大鑊

我自細就有海鮮敏感 加埋濕疹
個情況係食多過兩三隻條脷開始麻
之後全身會痕到火燒咁
然後啊媽成日都話因爲我唔食所以先敏感

好似啲日漫鳩劇情

外國好多on9大人
尋晚先見3x歲嘅白人父母，叫左石頭窩飯熱到痴筋，一送黎就餵個3歲小朋友食，自己又唔試先又唔等下先食，個小朋友即刻由笑轉喊

點同，屋企人喎
仲有如果真係嚴重既過敏，肯定會食飯前同所有人講清楚

唉，最好俾屋企人知道sha 先啦，雖然我都係事後講呢的說話，但真係可以避免，rip

真係好討厭
逢親過年過節去食飯就迫我食海鮮
親戚係咁都算
我老豆又係 叫住唔食都格硬擺落嚟局我食

除咗魚 對一切海鮮貝類都有唔同程度過敏
最嚴重試過食完蝦喉嚨個位腫咗差d抖唔到氣

🦐🦐🦐🦐🦐

我識人聞到甜野都會過敏

支那人就抵撚死
鬼佬就心up
利申：我都係